睇李數簿...1038長江基建..鉅仔

0240利基控股..基基

2778 冠君..君君

0788中國鐵塔 (第三頁有2019第一季業積)

0006電能實業
=================================================
如果有其他意見/建議/負評 & 有咩冧把想睇, 都可以喺google forms留言

細加號, 大加號, 又係小弟要睇人數簿

今次對小弟嚟講有一個開心大發現, 但當中嘅"原因" 仲未搵得到/ 諗得通, 究竟有咩發現, 之後會講講

幫大家溫溫書先, 上上篇寫過下 0006 電能實業, 相信大家都知李家嘅財技係玩成點
-亦都正視返 6號仔其實唔係靠"發電"依個動作作為收入
-借錢比 合營聯營 嘅利息收入
-合營聯營 唔理賺唔賺錢, 找左數比左息先, 有剩再派股息比電能
-香港簡單稅制/唔會雙重徵稅, 所以電能唔洗交香港稅
-電能 派息比率唔建議就咁睇佢盈利 & 派息比例
-睇佢 operating cash inflow & 合營聯營股息 cash inflow, 再睇返電能派出街嘅股息(cash), 2018年嘅數顯示, 已經派左當年cash inflow嘅~98%比股東
-電能咁大市值嘅公司, 原來只係得12個員工, 董事人數都係12人

好啦,開波! 睇睇鉅仔點Run 依間公司
咁大家都知鉅仔好鐘意買野, 買左好多水電煤,垃圾處理,停車場,火車

但講到尾鉅仔都係一個財仔,
鉅仔嘅business model ::: 我買左你, 我再借錢比你, 你找左錢比我先, 有淨再派息比我

以2018年為例, 有大約一半嘅"收入"都係利息收入 ($30,774 係唔關事, 唔洗理佢, 主角係 $7,149)
依個位真係要講講, 屌佢老母, 鉅仔真係一個仆街呢, 不過我鐘意, 逾仆街嘅老闆, 逾要攬住佢, if you cant beat them , join them!!!!
點仆街法呢, 就係依個"利息收入", 收咪收囉, 有幾仆先?

同學仔, 請去2018年年報第148頁
當中有寫到利息收入係點計出嚟,
第一部份聯營利息, 就係下面$3,111(31億) 其中有$2,946(29億) 收入10.85%~11.19%厘嘅利息, 仲要係 Fixed Rate,
拉返平均~11.03%
本金當中有約1億係三年後還, 其餘係無固定還款期, 長借長有, 年年有10厘收

第二部份係合營利息, 本金414億, 利息參考 "LIBOR、澳洲銀行票據調換參考利率及一間合資企業之回報"
當中有229億係Fixed Rate 4.9%~14% , 無錯, 係十四厘息
整體借款拉返平均收~7.28%

留意返鉅仔問人借錢平均利率~1.9% (相信係因為鉅仔有做好充足嘅對沖)

你係鉅仔的話, 你會賣野還債? 定係賣野買新野?
1.9% 嘅債我就真係唔會想還, 覺得借唔夠添啦, 我出面收緊10厘呀大佬

主要收入來源, 有一半係借錢收息, 當中大部份係Fixed Rate, 咁睇嚟利息收入增長唔會大得去邊
另外三份一收入係賣英泥, 嗯, 會唔會有大增長,自己諗
最後係 玩垃圾, 增長期待中

之後講講 收聯營合營股息, 咁股息就等佢還完息就派比鉅仔, 都好睇盤生意Run成點

之後講講 收聯營合營股息, 咁股息就等佢還完息就派比鉅仔, 都好睇盤生意Run成點

2016年打後長建股價跌到依家
-有人話鉅仔好多生意係英國(2018年計有57%盈利貢獻), 脫歐, 乜乜柒柒
但, 喺2016年分析員簡報入邊提到, 其實對鉅仔樓下嘅生意係無影響嘅, 本身係公用股, 影響極微, 而且佢有補充, 脫歐如果帶嚟英國高通賬率其實對鉅仔有好處

-2016年嘅簡報仲講左樣好鐘要嘅野去令我更了解鉅仔做緊啲乜
長建係香港上市, 財表用港幣匯報, 但當中只有10%盈利係made in HK
而大家都知鉅仔係借平息, 再收貴息借出去
"Currency Management – Matching Principle"<--簡報提到依樣野
1. 用返當地貨幣借返比當地公司, 減少匯率影響利息收入
(例如:2017年12月發左6億EURO 債券,票息1%, 係for歐州嘅收購)
2. 收購時做好對沖, 包括用衍生工具 & 資本類借貸
3. 以上兩樣嘅"保護措施"係未能反映喺財表上面, 唯獨當佢賣出套現嘅時候就會完全地顯示晒出嚟

-鉅仔樓下嘅都係水電煤公用事業, 政府規管相對其他類型生意會更多
分析員簡報有講到依樣重要野, 鉅仔嘅12盤生意入面有6盤會係2020年到期"Price Control Period", 到時會再檢討, 其餘嘅會係2021年至2023年
加定減, 大家密切留意, 不過到係2020年嘅事

2018年分析員簡報提到
-有機會張一部份生意甩手喺英國上市, 傾緊, 未有時間表供佈
-2019年賣左2%持股嘅電能
-長建向 長和 買左一部份基建項目, 原因係懶得搵新野買, 即買即用

收入位講完
講下負債, 亦都係開心大發現位

收入位講完
講下負債, 亦都係開心大發現位

鉅仔喺年報 & 分析員簡報 不斷打飛機嘅兩樣野
1. 年年派息增加
2. 相對低嘅負債比(鉅仔話係計 : Net Debt / Net Total Capital)

1. 年年派息增加
派息係年年加, 不過增長放緩,
派息比率好似增長/平緩咁(綠色打橫第一行)
但如果按返佢投資嘅比例計係下跌(綠色打
橫第三行)
再睇 Cash in & Cash out Ratio 都係下跌(深藍色橫行)
依個位大家要留意

2. 相對低嘅負債
咁鉅仔聲稱嘅負債比係點計呢? (屌佢老尾,真係要用心睇年報, 藏在骨子裏)
銀行&債券 (唔計Trade Payable, Tax Payable, other payable)
減走手上嘅 Cash = "Net Debt" ->分子

分母係 "Net Debt" 加 股東權益 再加一樣野叫 "永久資本證券" = Total Net Capital
咁就得出2018年 鉅仔聲稱負債比率得16.5% ,好靚仔
/ = 16.5%

但, "永久資本證券" 係一樣好吊鬼嘅野, 問人借錢, 本金唔一定要還, 無還款日期, 息都唔一定要比, 但佢屬於"權益"一部份, 所以有盈利需要分派比佢 (大家想知多啲可以參考下 恒大地產, 都有類似嘅野)
跟會計準則, 可以歸類佢為"權益"類, 唔計落負債
如果重新歸類, 就有新嘅比率計左 ~26.6% (紅色第二行)

再計返唔 Net Cash 的話, 就咁 Debt / Equity(正常公司講負債比應該係咁計) ,
2018年就係 41.8% , 大家見過去十年其實係升左好多

開心大發現
"永久資本證券" 就無新奇嘅, 永績債, 優先股 都係差唔多嘅野
但但但係
2018年報P142, 當中提到有一部份嘅"永久資本證券"嚟自 OVPH
OVPH Limited 係發債人, 面息固定5.875% , 每半年派, 但唔一定派
OVPH 嘅擔保人係長建, OVPH向街外發債93億嘅同時, 長建會同樣發返93億嘅新股, 再由OVPH買返全部, 而因為長建 & OVPH當中有一啲協議(年報P76) , OVPH有義務按照長建嘅指示去投票, 所以OVPH會被視為長建嘅一部份

簡單理解: 問人借錢買返自己發嘅新股 <-依個位就係最開段我未諗得通嘅地方
點解要咁做呢?有咩益處?

2018年報P119, 依93億嘅新股係唔會影響 EPS (Earing Per Share)
我諗左幾樣野, 但仲未諗得通透
-每當有新收購就會 用"永久資本證券" 去集資, 有時會用嚟買新股
有時唔會, 而係用新嘅平息續返之前貴息"證券"
-如果係認真發新股集資, EPS會下降, 而且可能會引起好大回響
-如果發債, EPS不變, 但負債比率會上升
以下開放比大家討論

如果有其他意見/建議/負評 & 有咩冧把想睇, 都可以喺google forms留言

成日講嘅 分析員簡報
CKI 官網有

2018

2017

2016

正皮 聽朝搭車睇

見到有個 cd rom 留言比我話想睇下 0345 維他奶數簿
首先多謝你嘅支持
維他奶其實之前寫過(用左嚟交assignment 用)
有時間有心情會整返做中文放上嚟
不過 維他奶 算係一間好正經嘅公司, 數簿亦都好簡單, 無財技, 無負債
業務簡單
建議上官網 睇足6年嘅 "分析員簡報"
唔夠再望下"業積公告"
拉下啲 ratio 計下, 你就會知道依間公司有咩咁正

但我好敢肯定買佢嘅人好大部份都唔知佢正嘅位係邊, 只係知佢係咁升係咁買

Brother how abt 823

咁結論係?

可唔可以講吓1972

你講嘅 我未好get到
解多少少

我諗緊會唔會只係 等錢洗
-發債 影響 Debt capital ratio, 影響鉅仔打晒飛機嘅低債比
-發股 影響EPS, 唔好睇少5%新股, $4 EPS 就會變成$3.8 , 分分鐘會低過前一年, 咁就唔靚仔

-用永續證劵, 就EPS影響唔到， 而 debt ratio 仲會細咗，因為個分母 capital 大左

今時今日 有咩值得買

咁對現階段電能有咩睇法
53.1入左三千股
諗緊增持定走佬

同問

樓主分析左咁多野 都唔寫埋個conclusion

無乜 conclusion 好寫
應該話 如果最尾要講一句 間公司好定唔好
跟據乜乜模型合理價係幾多，買入價幾多

依樣野唔係出Post嘅原意

If you can beat them, join them
樓主係球迷
種樹我有貨，陣間搭車睇

學術討論幾好

英文版可唔可以都分享一下

好似pro 過牛熊巴

其實 都幾驚
利申 手上無貨，但望住佢2016年開始跌落嚟
再望返樓上自己寫嘅野
Business model其實好正，賺硬咁濟
脫歐其實無影響公用事業嘅業務
匯率又已經控製得幾好
但基數大咗，所以(我認為) 增長放緩都係合情合理嘅
理性知道短期內股價會因為負面消息(脫歐?)而波動
但依個向下調整都“短短地”有兩年幾時間

我究竟有無野係睇漏 睇錯

lm

想請問吓 𠵱啲係咩功課 利申 非BBQ/Finance出身
好慢咁學習緊睇報表
出面好多書教人計估值 但如果好似你文中咁樣 識拆開唔同item 再嘗試理解背後原理 又好似唔太覺眼

咁佢放數班債仔咩公司黎？ 會唔會倒閉，還款有問題？ 仲有1038 2020要續期咁入貨真係要諗諗

Lm

市面上無，都係我其中一個出post嘅原因
另外我估係因為寫成書會無乜賣左力
你見大家都著重 股價 估價就知咩事

多謝支持

同學你唔專心

罰你成篇睇多次，再睇兩次 0006電能

120%認同
買股=做生意=同一個陌生人夾份做生意
連盤生意點賺錢都唔知就買落去
其實同 瑞士山區肺無乜分別

1038 有機60.4

G持

都好難好precise去為成間公司做估值
有上市嗰啲就有公開數去睇

無上市嗰啲資產
要dwell down落到底出個估值真係可能

當然，就咁睇按利潤管制嘅要求
出個rough嘅價係有可能做到

最後想請教樓主
文中末段提及為O公司發債做擔保人
再用資金買入永債證券
但作擔保人，唔係都需要係liability到出返擔保算數

仆街沈大師 講個隻衰個隻
8號仔個仔就郁 老母就係度hea郁

Guarantor 應該係 off bal liability

明白，會計準則對非會計底嘅人好複雜

1038成日咁多人分析既。。。
反而1299呢d成交咁大咁強勢既股，冇乜人認真分析同分享

你可能少少撈亂左 我第一次睇嘅時候都好亂，我試下再寫因為真係好精彩

OVPH 發行 永久資本證劵
長建做擔保<< 如果單純幫人做擔保，就唔洗 落 balance sheet，但附註位會寫返出嚟 ，依個位可以參考返 年報P148 “或然負債”

而今次個Case係：
OVPH 發永久資本證
長建擔保
OVPH 買左 長建嘅新股
雙方訂立協議 OVPH 要跟長建指示辦事
長建因此被視為 擁有依批新股嘅權益
自己此有自己嘅股，依批新股 歸類為 “庫存股”
因為唔係公眾持股，所以EPS 唔受影響 (Page 119)

重新寫多次 都覺得好精彩 ，鉅仔好波

成件事好癲
攞咗錢但唔落balance sheet
又無影響EPS

有無隱藏債務？JV / Asso 揸住的debt無consolidate落balance sheet

不過1038借錢咁平, 越leverage個ROE越高

好多所謂嘅分析 都只係FF 前景 吹個前景出嚟
我就希望從一個做生意嘅角度，我係一個老闆，至少要知道盤生意點Run，再決定會唔會夾份做依盤生意

#1299 保險股少人講
我相信係因為 保險股 銀行股 依類唔係咁容易分析，業務相對其他生意嚟得更複雜

之後有機會都想認真研究下

有隱藏債，依個都係JV ASSO嘅特性
但亦都係長建 電能嘅 Business model
可以參考我之前寫 電能嗰篇數簿post
其實有時間有心機的話 可以砌返條大約數出嚟
因為 長建 電能 喺年報入面都有Show JV ASSO 嘅簡略資產負債總額

關於 Leverage 位，我係120%認同
以李家個名借平息 再高息借比JV ASSO
所以都好難去評 負債比上升好定唔好 (況且都唔算高望下內房股)
不過暫時無野比鉅仔收購，借多錢返嚟都無用

支持你！

香港人唔多用腦，最想就係你餵埋俾佢食講埋幾錢入幾錢放

高質post！好評！

高汁post

Yes Exactly
好多人睇報表為計大概估值(最少我作為初哥係咁做)
樓主都係睇報表 但係係由老闆角度出發 當係盤生意咁睇
理論上所有股東都應該係咁 但偏偏冇咩書詳細教人咁做

楊書健關於REITs嗰本有
但主要關於地產、加上讀者可能厭佢分類唔夠清晰

自己買左一間野再借錢俾佢收高息有咩好處
慳到稅咩？

本身諗住入1038 但睇完你既分析 我要再三考慮
另外想聽下你對0056見解

Lm再睇

依位同學係咪唔專心
要罰你再睇多兩三次，仲有電能嗰篇

小明 Fresh grad 出嚟做野了，咁老母就話 你有錢剩先比家用啦
咁小明有時洗得多 有時剩好多，咁老母收嘅家用就好唔穩定
老母就諗左一招，就話：嗱！你長大成人 ，又有返工，住喺屋企個床位都要交下租
咁小明 一出糧 無論份糧多定少，都要交租比老母先
之後洗完份糧 仲有錢剩嘅，再拎家用比老母

站喺老母個角度
整體收嘅錢就相對穩定之餘，又可以有增長空間 (如果小明 之後加人工)

0056 係聯合地產？八卦問下有咩咁吸引巴打你？

btw..見佢好似持有 新鴻基金融？
聽聞依隻就唔錯
都係有機會研究下

咁做法d錢左手交右手
除左做靚母公司盤數
有冇咩實際效益？

維他奶殺valuation

佢有一招聯營公司不合併入賬
1113,1038,6大家都唔過50%刷出嚟

穩定又點
佢想既收20%息都仲得添
不過個仔冇profit之餘仲要從自己equity嘔錢出黎
我當個仔既profit係x%,
直接收x% 同年年收6%外加(x-6)%有咩分別

可唔可以講多啲本地既公司捷榮果啲
收息黎講都係演本地股安全

可唔可以講多啲本地既公司捷榮果啲
收息黎講都係買本地股安全

留名陣間睇好似寫得幾好
種樹

無錯
我呢d小散戶其實睇野好膚淺
當初見到佢折讓大, 派息穩定(最鍾意一年一次息), 有磚頭
就入左一部分玩下

捷榮係#2119？
未望佢數簿，但做 零售 餐飲 我先入為主會覺得麻麻

鉅仔係咪高級貴利

！！！你！唔！係！散！户！
你係一個財主！係一個老闆！係一個生意人！

望緊 #0056 & #0086嘅 業積公告
同學， 比樣功課你做
建議可以研究 #0086先 (比#56 易睇啲)
1. 上佢官網睇 Power point
2. 之後再睇業積公告

支持

諗起你上一個 reply
稅都係其中一個重要因素
Interest expenses, 係 交稅前 就比左 鉅仔先
Dividend or Profit Sharing, 係 after tax

2018年報P117
研究下

點解佢市佔率好高

太誇張啦 我只係出黎做野兩三年既小薯仔
btw 可唔可以比多d貼士我
係0086業績上有咩地方要特別留意
入面太多terms R爆頭 要逐個逐個查 不過有份ppt就輕鬆d

問下你，點解REITS or 收租股咁受歡迎
所以個人嚟講比較少關注做 零售 餐飲嘅 生意

另一邊廂，你所講嘅高市佔，要研究下點解做到咁高市佔，可唔可以維持到呢？其他競爭者容唔容易搶到佢嘅市佔？
另外要諗下，盤生意咁好賺，點解要搵你夾份？借錢就得啦，依家銀行咁平息

捷榮 2018先上市，仲可以搵到佢IPO 招股書，入面會有一個更全面嘅市埸前景 風險分析

如果真係想投資 依盤生意，係好值得去讀佢三四次

巴打, 請問有無financial statement分析既書推薦?? 中初階的

鉅仔問人借錢平均利率~1.9%

呢度有無source?

2025 ck holding bond coupon rate 係3.5%

心態改變呀，有無睇 Facebook 成鳩日叫人供股條友？龔成。
佢講嘅嘢我唔係全部認同，但當中講到 富人思維 &買優質資產

Hints 唔敢比住我未睇
你睇完開個Post, 我再同你& 咁多位巴打 一齊交流

是的

如果個仔唔係親生，只係契家仔呢

1. 有位叫 Bittermelon
佢有寫Blog, 寫報紙, 有出書
本書我覺得幾適合初學者

2. 鍾記
但偏向 估值 股價

3. 有啲台灣書叫 圖解會計乜乜乜
都幾好

等睇樓主分析1299同656

等睇維他

2018年報 P135
整體帶息Liability $30,139
當中bank loan$23,235, rate 2.4%
Financial lease $14, rate 7.22%
之後 Notes & bons $6,890 係 fixed rate
~1%~5.82%

至於 Average ～1.9% 係點計
我係拎 利息支出 Or 已付利息 除以 總帶息負債
好大約咁計( 樓上有兩張 excel cap圖)

鉅仔大部份負債都係外幤債 反映喺港幤嘅 財表 都有影響左少少
加上佢有做 外匯 & 利息 對沖
相信因為咁令佢平均利息之出比較低

其實好諷刺 依啲ipo 書我都有參與過
但我從來都無tail睇過, annual report 都一樣
從來都係啲律師仔作完文先照上
只係我好多時都會留意啲同自己生活上有關既公司

如果完全如實、理性咁寫
會俾人抦
我做PE嘅宣傳文件
明知市場有潛在風險都要當睇唔到
或講到完全唔會有影響咁

只可以講無人咁傻豬自爆出黎比hkex Q

大家識做就大家都好咁解

LM

完全唔識睇呢D數

有幾點唔明
佢買完公司再借錢俾間公司，唔係another way of receiving dividend
我懷疑係英國稅務原因，因為tax on interest income < tax on dividend

至於佢左右交右手整永續股，似乎係window dressing，咁債券成本平過股票成本咁多
1038運作模式，唔係就係低成本借錢，再去歐洲掃fixed income asset 賺息差咩

利申:唔撚識但一早鳩買左幾手

啱啱追返樓主講6號仔個post，可唔可以話佢個business model可以永續派息，唔會派到乾塘？

巴打你唔似唔識喎
嗡得出營運模式 已經好過好多散户

但點解契仔要高息問契母借？ 唔問銀行借
其他股東睇唔到咩？

契家仔正名嘅機會俾班股東毀咗
近年連想參一腳落啲靚項目都未必得

支持
利申上年58蚊有一手

樓主如果可以既話可分析 823? 而家咁貴都不停升...唔知追唔追好

OVPH係長建subsid定related party

會唔會類似港燈咁有利潤管制
如果間公用事業公司賺到錢咪無借口加價?

如果有留意開李家公司嘅新聞就聽過, 佢地去外地收購, 會係分幾份咁去收, 長建 電能, 長和, 誠哥自己, 誠哥基金會
假設每人買20％-30％， 每人都只係合營聯營公司
但大家都係李氏， 夾埋就係大股東了

0823 都係我嘅研究目標
但, 佢年年都有新買賣, 係一隻好好好活躍嘅 REITS
要分析需要用到好多時間認真嘅分析, 唔睇返3年5年都唔夠了解公司
有拖無欠

有利潤管制
2018年分析員簡報

1號長和呢

年報無提及 OVPH 同長建之間嘅關係

點睇恆生銀行

和仔 仲難睇
因為業務類型多, 好難𠝹返開各自嘅影響
太古
新世界
新鴻基
新創建
都係難睇嘅

可以咁講
不過唔覺得佢會咁做, 可能減派息, 去收購, 可能買野/賣野
但business model 係幾好

銀行股 保險股 都係難入手嘅

銀行 就係存錢借錢, 但"錢"係無記認, 恆生嘅錢 同 BOC嘅錢 無差異性
唔似長實嘅樓 & 新地嘅樓有質量上嘅差異
銀行股要睇下風險控制 / 成本效益比 / 好多特有嘅 Ratio 都要去望

反而, 飛機租賃股 有研究過下
同銀行性質差唔多咁, 但業務相對簡單, 有機會遲下開post

圖書館有bittermelon本書 我都睇咗 但比較初階

因為好奇823係咪真係優質得咁西利，d人係咁入貨，完全唔等個價回調。。。
明明個息已經相比其他reit勁低
市帳又大幅高過其他reit好多，。，

Lm支持樓主

講到1038點借錢 點收息都冇用
關鍵係佢根本有能力做新收購

維他奶..維維

講明先, 無驚喜, 好悶, 無爆點

-有樣野叫"信"
-音樂椅
-香港樓價

股神成日都話用貴價買優質資產

但823又唔似APPLE 700 真係有野出來追到個期望值?

唔怕買貴，最怕買錯
但股神大手買其實會有折讓

823係有增長嘅，肯賣資產同改善portfolio
但周圍都水浸之下，佢能否以一個靚價買嘢
定好似鉅仔近年咁，買得偏貴其至無嘢好買
就係問題

比較擔心佢仲有冇錢去每年回購就真
股價不斷升 即係每年都要用更多錢去回購

61000個車位,當每個200萬,都係1200億
而且咁大量車位拋售,個價實冧wo

應該會比餅碎佢，避免佔聯營公司50%而要合併入賬

睇下鎖車第一城就知個車位收入唔太高

樓主可唔可以幫手睇下2128 中國聯塑

吸乾子公司咁仆街

咁不如研究下 2588
利申有持有

諗起個問題

如果當初 6仔同 長建合拼成功 佢地啲聯營合營會點搞

大師都睇中長線嘅 咁其實買佢講嗰啲應該都冇死嘅

搵長和系其他公司

仲有誠哥第三個仔基金會

好哋哋敬酒唔飲飲罰酒無得怪人
人哋少咗幾百億買玩具梗係要賺返啲

大師講嘅都穩陣過閪
不過個價永遠同大市相反行
挨吓價 睇住人地升咁解囉

7位數字投資既股東留名吹水

1299主要業務係大陸客
自己諗

想睇樓主分析778

供咗接近2年，依棵樹真係好難捱落去！

如果你係炒價， 就咪鬼月供，學睇圖，睇陰陽
如果你覺得佢優質，月供逾跌就逾開心
買嘅貨多左

點解你會一跌就唔開針，會唔會係因為當時你決定買/供佢嘅時候係人買你買？跟風

仲以為有咩驚人見解
年報入面每年都會對物業重新估值

計埋息都fatfat

長渣

龔成 係咪有mon post?
fb 又出領匯 又 維他奶